呢排濕疹既人會唔會戴手套

唔知點解呢排濕疹嚴重左好多
發完炎又退 過多一個禮拜又再紅

加上呢排疫情 隻手又有傷口
成日都好驚d病毒係傷口到走入去
所以有時出街都會戴手套
但又會焗到隻手出汗好痕
想問下有濕疹既大家會唔會戴手套出街

之後純粹想係到呻下 有d野因為濕疹鬱左係個心好耐...
由細到大都有濕疹 已經差唔多20年 中間小學初中既時候好過一排 好似係食中藥個d
但升到上高中唔知係咪因為壓力d濕疹又番番黎
一直都好少同身邊既人呻有關濕疹既辛苦 一黎身邊冇乜人有濕疹 二黎佢地都唔會明濕疹有幾辛苦 再黎我自己都有少少因為咁而自卑
所以可能因為鬱左太耐而打呢段野
成日都好羨慕人地可以想食乜就食乜、化妝化到好靚、可以影好多靚相
而我食乜都要就住就住 好鍾意食芒果、牛肉、薯片個d 因為濕疹可能只可以食一、兩舊
化妝因為塊面太乾又化唔到...
幫小朋友補習雖然佢地都唔會去到好大反應 但有時都會問 點解你隻手咁乾blablabla 既 聽到個心都有少少唔舒服 冬天都有衫遮下 夏天遮都冇得遮
仲要成日因為濕疹而搞到心情唔好
唉 我都想心情好D 但呢排真係唔知搞乜係咁好完又發好完又發 都唔知想我點..

如果大家有咩有用既藥膏或者中醫可以推薦下比我
第一次po野 多謝大家聽我呻 打完個心都舒服左D

壓力加香港天氣潮濕

有朋友的老婆嚴重濕疹

移民加拿大🇨🇦後無曬事。

放棄左

樓主加油
我呢排都有

有冇食過西藥 我冇你禁嚴重 得耳仔/格甩底 個d唔明顯既位有

但我都因為濕疹試過好唔開心 好難想像樓主有幾辛苦

我都係食西藥 keep住保濕/查藥高

補習嘅話你答佢嗰陣可以解釋完之後，試下教佢，有啲問題問咗人地可能會唔開心架咁樣
至少唔好令哩樣嘢成為一種你工作嘅壓力

利申雖然唔係濕疹，但有另一樣嘢啲小朋友都係會jer住嚟問，聽落會唔開心係真嘅，所以我明白

出街用膠布貼住，
沖涼戴手套，
好煩

冇錢移民

嗚 一齊加油

之前有搽過西醫開既類固醇 但係冇食過藥 因為細細個聽日講唔好搽咁多類固醇所以依家對佢冇乜依賴

反而想知你食既藥係類固醇定係咩藥黎架？

啊 可能我係個d人地講完野令我唔開心我唔係會好表達感受既人 唔識同唔係好敢表達自己承受算一齊加油 嘻嘻

但如果好多傷口咪要痴哂成隻手

濕疹發到完全瞓唔到
洗手洗得太多隻手又乾又再起更多濕疹

帶手套又熱 熱又痕 痕又R
不過如果你想帶手套 記得掂過啲高危嘢就要換
如果唔係帶嚟冇意思

哩幾日發得好勁

agger
有時喺街見到d人帶咗手套但係有不停禁電話根本冇意思

係，
所以個排會少啲出街/唔出

同事之前都係戴手套 搽緊隻cream見佢依家都冇再戴
佢係搵網上天然護膚品customise嘅
有興趣可以tg 驚俾人話賣廣告

Same...每日用十幾塊膠布。

死海鹽好好用！
利申：有濕疹10年，用左2年

濕疹
帶手套之後

生癬
依家手指頭要搽aqueous cream 手心要搽癬既藥膏

同埋你地會唔會生埋去手指 無哂指紋
次次去旅行入境要打手指模都勁尷尬

試過啊屌 勁撚尷尬

一早已經冇晒指紋 用touch id 用2，3日要更新個指紋

我都係濕鳩天氣

我係會盡量唔掂扶手呀 㩒lift用筆㩒 掂到懷疑污糟野就會用搓手液一齊搓個手套 係咪好撚on9

之前都有戴 依家有番補習 又唔好意思戴住手套去上堂 好似好奇怪咁

近排買左 未開始用 會唔會好乸架？

癬同濕疹有咩顯著既分別

濕疹要保濕
癬唔濕得水
好彩睇醫生睇得早

我識有個大學師兄做緊營養師wow, 有fd 本身有濕疹，跟咗佢建議之後都好得七七八八

洗唔洗幫ching 問問

搽類固醇

我都有左好多年，宜家仲會復發，唯有飲少d牛奶同食少d刺激性食物

快d用啦！你有傷口就一定會乸！但效果好神奇！我有一達濕疹起左大半年，成達磨砂紙質地咁，用左死海鹽3日得番20%印，同埋平滑哂冇哂磨砂質地咁

我都係
本身帶口罩都好辛苦

完全明白 同我一樣

前排好咗段時間
宜幾日又突然爆番出嚟
手背 同關節位

同你一樣，返工用搓手液搓手套

同我一樣有濕疹差唔多20年
呢家介緊類固醇
濕疹好嚴重
傷口出水 又痕
呢家搵唔到工
日日係屋企食 訓 咩都做唔到
咩都食唔到咁制
好羨慕其他人冇事

你日日都浸？

邊度買?咩brand?

其實我係only手有，所以我用佢海鹽洗手，每日一次，洗完手再搽埋佢既cream

仲要黃店黎！我廢事俾人話我打手，你去fb search死海鹽就搵到，間鋪係荃灣

點用？用黎捽手之後沖水？洗唔洗話敷住一陣？
Cream 有無圖？
依家搽aq cream 無乜用

如果你想知你留tg俾我？我send俾你，因為我既相之前俾左好多朋友睇唔想俾人起到底

戒類固醇 有可能以前搽太多上癮
用死海鹽 戒口 肌斷食

我係用死海鹽捽，捽5分鐘，再留多一兩分鐘咁，之後就洗左去！我未用死海鹽前都有用aq cream,但有治療效果。我有我既before after 圖，你地想睇可以留tg我send俾你地睇

呢隻係cream圖

你嚴唔嚴重到唔著得短褲先

我係用死海鹽捽，捽5分鐘，再留多一兩分鐘咁，之後就洗左去！我未用死海鹽前都有用aq cream,但冇治療效果。我有我既before after 圖，你地想睇可以留tg我send俾你地睇

個人經驗 試下食魚油丸同益生菌 加油

你就好
我全身都有
手腳最嚴重

佢有d浴鹽你都可以試下！

我有浸死海
但浸完都會出水
但不時浸
所以想問下你係唔係日日浸

我本身都有濕疹，唔算嚴重，不過呢排都出晒嚟
唔係去到好痕，我都儘量唔搽藥膏，始終有類固醇
唯有保濕同注意下飲食，不過都打算去睇中醫調理一下
樓主都加油

濕疹here

我都有全身濕疹 天生 嚴重個隻
千祈唔好用類固醇 上咗癮好麻煩
我依家睇緊中醫 雖然未係完全好返
但起碼唔會再發 唔會紅 有時有少少癢
其實心情都好緊要 我大壓力都會爆濕疹
樓主有興趣既話 我再比個中醫名你

Lm

以前成身出水行唔到 手腳面紅 左成年
之後瘋狂飲水 每日4升 飲成個月開始好番
而家間唔中出小小 不過冇咩野了

想知個中醫

我知邊間 有人用左廿幾年濕疹好返我先試
毑到仆街 但係無效

加油！
我好彩身邊有朋友都有濕疹 可以呻吓
辛苦就去唔同post吹吓水啦
最近呢三個月乜都無做過 又減肥食清淡咗都爆
真係好sad
我自己係做吓運動就會好啲 呢個禮拜啲濕疹收斂返
希望keep住好 可以化返妝

我早排到翻返
我個人覺得食中醫同埋介口 都會慢慢退返
只要忍住唔r 就冇事
平時訓覺出街都係死忍住唔r
有d朋友出得好勁 我見佢地都係因為係咁r 搞到越黎越多傷口 越痕

飲水真係有用

Btw依家搽緊dermal eczema cream同bio oil

好呀唔該你先

之前睇有個youtuber好似叫hidie(?) 佢本身好少 但搽類固醇 之後唔知睇中醫冇搽 就類固醇反彈 爆到成身係所以依家盡量都唔會搽好恐怖

唔知香港買唔買到 好適合濕疹皮膚用

你係點用嫁

加油呀ching 睇下上面意見幫唔幫到你

Damn 我同你一樣都係手背同關節位 成日摺住呢排仲多埋腳背

你會戴成日？唔會好焗咩 我戴一程車已經頂唔緊

我係細細個會出水 含膿 大個左就會紅左一達 我都唔知點解 加油呀 我睇到你地d 回覆都冇咁頹 知道有好多人身同感受

以前都著到 因為主要生係手背 但今個夏天係生埋係腳既關節位同腳背

想問下會有咩幫助架

Thank you

有興趣呀 中醫係會主要將入面d毒排走？

會
會搽藥帶住訓

嚴重濕疹人士here
呢半年發到全身都係 基本上冇一忽好肉
一出汗就痕 一潮濕又痕
用政府藥膏用完仲痕
半個月前去咗普通診所
開咗另一支藥膏畀我
上網search過見到有藥房有賣
搽一兩次之後就冇痕
生咗廿年濕疹未試過好得咁快
依家淨番啲小水泡仔
但好似要有排先好
不過起碼已經冇大範圍紅同甩皮 出街唔洗遮黎遮去
不過唔知係咪唔知係咪人人啱用嘅藥膏都唔同
同埋好得咁快唔知成份對身體好唔好

我都係 之前中學出水出到係咁番唔到學
呢家成日係咁諗死😿

多謝你呀 同你地傾完冇咁頹了

但始終用得多會上癮
所以我見佢好好多已經冇乜再搽 (搽左個幾星期)
So far冇翻發 係仲有啲水泡仔未好

出水含膿真係世界級痛苦 最痛苦嘅係我小學個時生係腳眼個個位 出水仲要著襪 除襪個下真係好核突..仲要出水位成日痴住d唔含塵定毛 我就覺得自己好核突..
你依家應該係類固醇反彈(?)你有冇睇下中醫護調理下呀 一齊加油呀

係咪類固醇 唔好搽咁多呀

加油！！
以前都好嚴重，但改善飲食生活習慣就好好多了

樓主加油
又落大雨真係搞唔掂 啱啱先好返啲
Btw有冇入tg grp一齊取下暖

點解香港咁多女有濕疹

我明白啊樓主
我都係手濕疹，成日俾人問隻手咩事
份工都係要對住啲小朋友，佢哋都會問點解我隻手會咁
我答佢哋濕疹，通常佢哋都唔會再追問
其實我都已經半放棄狀態，都冇話特別戒口
因為真係試過好多方法都唔好，隻手又成日濕水
呢排洗手次數多咗，用搓手液仲大撻咗
唯有Keep住搽潤膚等佢唔好龜裂同傷口

類固醇好恐怖 唔好亂用
我細細個有濕疹
老母唔知邊到整支藥膏比我搽
越搽越衰 要睇醫生
醫生又俾類固醇 之後不斷自己買藥膏搽
翻發又翻發 搽完又搽
之後決心戒斷左佢
先發現本身濕疹唔嚴重
係類固醇搞到免疫系統出事
所以唔好亂用
濕疹 係免疫系統問題
保濕係幫皮膚復原
所以你翻發 應該係你唔知食錯啲咩
或者 心情 天氣 影響到免疫系統

如果我個排嚴重我會日日用

你用左幾耐？同埋你用完d鹽有冇搽佢既cream

同飲食與運動有關。
今年仲同TG有關。

有濕疹其實好易有心理病

其實我有係呢個post分享過，25頁有幾張相，
大家有興趣可以去睇吓，我係呢到有講埋我點樣用
希望真係可以幫到大家

以前覺得自己有濕疹，隻手好樣衰，但後尾覺得自己已經好幸運，得手有！所以希望大家都可以濕疹好番

有面部濕疹，食左隻叫濕敏清既中成藥兩三年，好返左9成，呢半年冇出過咁濟，樓主可以試下

我有包死海鹽喺屋企
但唔識用
係咪拎鹽rub個身
係唔知點用黎沖涼
之後再用埋lotion呀
我係敏感出粒粒再變濕疹

冇戴啊 覺得會嚴重咗

我覺得係關染色體事
細佬冇 我同細妹有

關咩事 本身香港天氣就好仆街

好撚核突

類固醇只會愈搽愈多
最後類固醇反彈

試下浸漂白水浴（一定要跟啱濃度，around 0.005%），每個禮拜浸1-2次

只可以浸頸部以下既位置

平時飲食係點？有無飲有糖野飲？

係咪開始化妝 之後先黎料

但基本上係女仔先有。

on9

我係冬天天氣乾燥時先勁
反而濕度夠時乜事都無

Tg: ificouldhaveseeit
麻煩你🥺🙏🙏

我有個表弟細個好嚴重 唔記得做咗啲咩斷哂尾唔使戒口 聽日幫你問吓

我呢幾日都好西利
身邊無咩人明白當中苦況
一路都想搞一個濕疹人士互助委員會
等大家可以圍爐

今年突別多人有濕疹
可能因為四週圍都有tg 殘餘物質
揮發性好似楜椒油咁，滲哂落lift, 欄杆，牆，門⋯，用梘水洗完都仲有陣味

所以開花最好近狗屋狗宿，等佢哋自作自受

用酒精啫喱，隻手會濕疹，洗多啲手算啦
聽你爆到咁，有冇睇皮膚科

我本身皮膚濕疹都唔算太嚴重，但係小學嗰陣時上咗眼。眼皮底有類似濕疹嘅皮膚症狀，成日刮到眼球表面，變咗季節性結角膜炎。皮膚痕或者爛都唔太影響生活，最多自己難受，但係影響對眼同視力就真係好麻煩。小學到而家已經十幾年，想考車牌又唔敢揸車。後尾而家搬咗去日本，情況穩定咗少少，手腳啲濕疹都好得七七八八。

講返正題，濕疹盡量唔好用酒精消毒，以前細個返學出入成日要噴手，係咁甩皮係咁爛
如果真係驚有菌，帶手套都唔緊要，不過焗出汗就最好唔好。用啲對皮膚傷害較低嘅洗手液或者沖涼液洗多啲手清潔多啲應該會好啲

加油

我明但係類固醇好似嗎啡咁，搽左爽好多

之前用咗死海鹽 撻落傷口到乸到仆街 但第二日即刻好返好多 再用已經唔乸

可唔可以po藥膏相

呢隻 唔知係咪對個個都有效
不過唔好用咁多 我都係嚴重到瞓都瞓唔到先搽幾日
加油

有冇看戒類資料或者入戒類Group?
因為戒類出現的TSW/RSS症狀同濕疹唔同

依隻係最高劑量類固醇，危害最大...

明白大家濕疹嚴重果陣好絕望
用類/免疫力抑制劑好似好快可以搞掂
但上癮要戒果陣真係辛苦好多好多倍...
大家可以搵下戒類同red skin syndrome資料

手背我喺今年先有
但啲關節位一出汗真喺頂唔順

所以最好睇左醫生先

廢時話賣廣告 你tg我啦 ()
睇下你有幾嚴重啦 我係全身都會好紅
其實係皮膚發炎 所以佢主要係幫我去濕同消炎
不過個中醫好多人睇 都要排幾耐下

Tg 我啦 廢事係到賣廣告咁 ()

我去親歐洲都會即刻自動好返

濕疹一定要徹底戒口，唔可以饞咀。
如果一三五戒口、二四六又食番，咁係無用的。
仲有屋企盡量保持乾爽丶清潔，勤打掃，唔好舖地毡，唔好咁多毛毛嘢例如公仔，布梳化...
著衫要揀天然物料例如純棉丶純麻，
要天然顏色，避開深色衣物，
因為越深色染料越勁丶越容易刺激皮膚。

我自己做開的辧法：衫買番嚟用一半水丶一半醋的份量浸透24小時，之後過清水，再用清水浸24小時，幫件衫定色，咁著上身就算甩色都唔會咁勁，前提係你件衫要純棉丶可以浸又唔擔心縮水。

我所有新衫習慣先洗一次至著。

利申：由細到大受皮膚敏感折磨，好在大定咗之後改善好多了。

識得照顧自己好重要，盡量放鬆心情，比太多壓力自己都會影響病情的，接受自己係咁與佢共存，畢竟天生免疫力的問題都冇辦法，希望你都可以快快改善啦！

對手爛曬

我都覺關d催淚性神經毒劑事
早幾年都無咩點發 係呢幾個月發得好勁 又唔想食Steroid 都唔知點算

叫人用類固醇
越塗越衰

每個人都唔同
你係咪 sure 100%嘅人用咗都越搽越衰？

我都係會痴膠布 感覺快啲埋到口

我比較輕微,只係要長期搽保濕,如果唔係會復發
不過有D位都係用類固醇先會有好轉

我反而政府藥膏有效,私家比個隻搽極都唔好
用緊Fluocinolone 0.0125%個隻

我同你掉番轉
其實跟足指示用
又有改善 又冇上癮嘅話點解唔用得

你急性可能會好 如果又翻發咪又再塗
你呢隻仲要咁重類固醇
好多人濕疹塗普通類固醇都會好 過幾日咪又出返黎
越塗越衰

咩cream?

你係咪講呢間

佢cream 名係叫butter

係啊！

我剩係買左大果盒藍色死海鹽
買唔買呢個好 因為我唔係得手有

定係 其實都係死海鹽 無分別呢

你用死海鹽，但你平時都要搽cream ga ma,因為你都要補濕，佢係死海鹽cream

死海鹽洗手/浸身可能一日一次，之後平時呢d當搽cream每日幾次咁

我而家都冇哂濕疹，所以我當濕疹起嘅時候我先會用鹽洗，平時搽butter當handcream算

右邊係鹽，要黎洗啊rub ge, 左邊係butter,係cream黎既

有無人都有埋頭皮/嘴濕疹，應該點搞
用類固醇好翻之後幾日又爆過

你係嚴重定輕微
我嘴搽凡士林有用

個嘴又出翻水，
點埋口，
唔想又用類固醇

小弟呢幾年濕疹好撚勁，試過西醫中醫介口搽乜搽物死海鹽芫茜沖涼完全無用
咁有一次上網睇左樣野叫綠茶素，原來普通既綠茶香片就有，咁我就keep住飲綠茶，夜晚就食抗敏藥訓覺
咁就兩星期就好返了，到而家已經兩個月都無發過了，亦都唔使食抗敏藥就訓到，
不過皮膚一乾都係會痕，咁我就搽啲lotion
希望我既經驗幫到你地啦

今日又爆得好勁
好燥
唉

冇事就好啦！

有呀
所以試緊唔同方法

我呢幾個星期都發得好勁，研究緊，原來近年有研究話唔夠維他命 D 可能係免疫系統弱的嘅原因，各位可能要考慮吸收返多啲陽光

o係街見過有人戴食炸雞果種手套

飲綠茶

點解濕疹會生到對稱？
左手臂同右手臂濕疹個位對稱

日本丹羽都係靠飲國寶茶

搽cream再戴透明手套再戴橡膠手套
皮膚好咗好多

關閪咩
由bb開始有
唔通bb嗰陣開始化？
你個名又真係幾啱你
仲有好多人濕疹生嘅地方都唔喺面
關化妝咩事啊

認真 唔可以就咁戴橡膠手套
好多人對橡膠敏感 同埋手套有啲白色粉末 會令對手好乾
我係長期唔除手套 食飯先會除 返工都戴住
戴手套之前厚搽曼秀雷敦薄荷膏 涼涼地止痕一流
不過透明手套易甩 所以會再戴橡膠手套做野/打字
唔知係因為咁樣保到濕定隔絕過敏源
皮膚好咗
皮膚醫生都讚我戴透明手套好聰明

加油

我都係最近濕疹大爆發 想問下你地有冇去驗血睇下自己對d咩有敏感，有既話可唔可以介紹一下

I know that feel不過我而家係隻腳發得多

我就係戴呢隻

但我戴透明手套（kfc個隻）個焗到出汗仲辛苦

我都係戴透明手套 但好快就會焗到出汗好辛苦

Pushhh 我都諗住去做食物敏感test

覺得keep到濕潤啲

一焗出汗就會好痕

我都想去做
今年第一次爆發 好辛苦 成晚瞓唔到
戒口食到好清 每日淨係食菜、豬肉同飯 都無好轉

屋企有冇抽濕機？
我將濕度控制喺60-65度之間。

戒埋肉

你有冇tg？ pm 你？